{"id":1271,"date":"2021-02-07T18:43:44","date_gmt":"2021-02-07T17:43:44","guid":{"rendered":"\/?page_id=1271"},"modified":"2021-02-11T16:47:48","modified_gmt":"2021-02-11T15:47:48","slug":"le-programme","status":"publish","type":"page","link":"\/le-programme\/","title":{"rendered":"Le programme"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb enable_overlay=\u00a0\u00bbenable_overlay_value\u00a0\u00bb overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.5)\u00a0\u00bb overlay_pattern=\u00a0\u00bbtransperant\u00a0\u00bb type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612260508008{padding-top: 130px !important;padding-bottom: 50px !important;background-color: #000000 !important;}\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#000000&Prime;][vc_column offset=\u00a0\u00bbvc_col-lg-offset-0 vc_col-md-offset-0 vc_col-sm-offset-0 vc_col-xs-12&Prime;][vc_row_inner content_placement=\u00a0\u00bbmiddle\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1572362638484{padding-top: 6% !important;padding-bottom: 6% !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner offset=\u00a0\u00bbvc_col-lg-12 vc_col-md-12&Prime;]<div id=\"ultimate-heading-248616b51663351a\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-248616b51663351a uvc-7519 accent-subtitle-color\" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-248616b51663351a h2'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:90px;tablet:80px;tablet_portrait:70px;mobile_landscape:60px;mobile:50px;\",\"line-height\":\"desktop:98px;tablet:88px;tablet_portrait:78px;mobile_landscape:68px;mobile:58px;\"}' ><h2 style=\"font-family:&#039;Aladin&#039;;font-weight:700;color:#ffffff;margin-bottom:10px;\">Le programme<\/h2><\/div><div class=\"uvc-sub-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-248616b51663351a .uvc-sub-heading '  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:34px;tablet_portrait:30px;mobile_landscape:26px;\",\"line-height\":\"desktop:44px;tablet_portrait:40px;mobile_landscape:36px;\"}'  style=\"font-weight:bold;color:#ffffff;margin-bottom:15px;\">Toutes les propositions de la liste<\/div><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-4871616b516633575\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-4871616b516633575 uvc-9171 \" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-4871616b516633575 h2'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:58px;\",\"line-height\":\"desktop:68px;\"}' ><h2 style=\"font-family:&#039;Aladin&#039;;--font-weight:theme;color:#000000;margin-top:20px;\">Instaurer de nouvelles traditions<\/h2><\/div><\/div>[vc_separator color=\u00a0\u00bbblack\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb20&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612985424532{margin-top: 30px !important;margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-2047616b5166335af\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-2047616b5166335af uvc-5482  uvc-heading-default-font-sizes\" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-2047616b5166335af h3'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"\",\"line-height\":\"\"}' ><h3 style=\"--font-weight:theme;color:#000000;\">Parce que Centrale Nantes se doit d'\u00eatre plus qu'une \u00e9cole, mais une v\u00e9ritable famille, avec ses traditions, ses coutumes, son h\u00e9ritage<\/h3><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_wp_text]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u200c\u2022\u00a0 R\u00e9tablissement et am\u00e9lioration des <\/span><b>Chants<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de l&rsquo;\u00e9cole #soud\u00e9<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Cr\u00e9ation d&rsquo;une <\/span><b>Chor\u00e9e<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de l&rsquo;\u00e9cole, #camping<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li>\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Instauration d&rsquo;une \u200cjourn\u00e9e <\/span><b>Repas du Terroirs<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> #cousinade.<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_wp_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-9668616b5166335e6\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-9668616b5166335e6 uvc-7837 \" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-9668616b5166335e6 h2'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:58px;\",\"line-height\":\"desktop:68px;\"}' ><h2 style=\"font-family:&#039;Aladin&#039;;--font-weight:theme;color:#000000;margin-top:20px;\">Repenser l'int\u00e9, r\u00e9inventer Centrale<\/h2><\/div><\/div>[vc_separator color=\u00a0\u00bbblack\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb20&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612985424532{margin-top: 30px !important;margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-7229616b51663361d\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-7229616b51663361d uvc-2748  uvc-heading-default-font-sizes\" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-7229616b51663361d h3'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"\",\"line-height\":\"\"}' ><h3 style=\"--font-weight:theme;color:#000000;\">Parce qu'on a eu une int\u00e9 bancale (#Covid19 hein, pas d'attaque personnelle) et qu'on donnerait tout pour que \u00e7a n'arrive plus jamais<\/h3><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_wp_text]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 R\u00e9vision du syst\u00e8me de<\/span><b> parrainage<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, pour des familles longue dur\u00e9e ;<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Cr\u00e9ation d&rsquo;une <\/span><b>comp\u00e9tition<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> inter-familles ;<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 R\u00e9former la passation <\/span><b>WEI<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, pour mettre un terme \u00e0 la tradition \u00ab\u00a0la liste BDE perdante staff WEI\u00a0\u00bb et embaucher toutes les personnes motiv\u00e9es ;<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li>\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Cr\u00e9ation d&rsquo;un p\u00f4le \u00ab\u00a0<\/span><b>R&amp;D<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0\u00bb ouvert \u00e0 tous les \u00e9tudiants pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 de nouvelles id\u00e9es \u00e0 amener \u00e0 Centrale. Une fois le concept abouti, il part dans les p\u00f4les BDE concern\u00e9s pour \u00eatre mis \u00e0 ex\u00e9cution.<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_wp_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-4163616b516633652\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-4163616b516633652 uvc-6378 \" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-4163616b516633652 h2'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:58px;\",\"line-height\":\"desktop:68px;\"}' ><h2 style=\"font-family:&#039;Aladin&#039;;--font-weight:theme;color:#000000;margin-top:20px;\">Clubs<\/h2><\/div><\/div>[vc_separator color=\u00a0\u00bbblack\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb20&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612985424532{margin-top: 30px !important;margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-3596616b516633687\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-3596616b516633687 uvc-2427  uvc-heading-default-font-sizes\" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-3596616b516633687 h3'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"\",\"line-height\":\"\"}' ><h3 style=\"--font-weight:theme;color:#000000;\">Parce qu\u2019il faut redonner vie \u00e0 la vie \u00e9tudiante qui est la plus touch\u00e9e par le covid<\/h3><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_wp_text]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"font-weight: 400; color: #14213d;\">\u2022\u00a0 Re-organiser un forum des clubs avant la fin de l\u2019ann\u00e9e pour favoriser les passations<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"font-weight: 400; color: #14213d;\">\u2022\u00a0 Impliquer les anciennes g\u00e9n\u00e9rations dans les passations. Proposer aux ei1 une r\u00e9el possibilit\u00e9 de se projeter dans les diff\u00e9rents clubs centraliens<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"font-weight: 400; color: #14213d;\">\u2022\u00a0 Encourager la reprise des clubs et la cr\u00e9ation de nouveaux<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"font-weight: 400; color: #14213d;\">\u2022\u00a0 Faire tout notre possible pour rendre ses lettres de noblesse \u00e0 la MDE. En faire un lieu convivial et accueillant. Permettant aux clubs de s\u2019exprimer.<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_wp_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-2186616b5166336bc\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-2186616b5166336bc uvc-7371 \" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-2186616b5166336bc h2'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:58px;\",\"line-height\":\"desktop:68px;\"}' ><h2 style=\"font-family:&#039;Aladin&#039;;--font-weight:theme;color:#000000;margin-top:20px;\">\u00c9cologie<\/h2><\/div><\/div>[vc_separator color=\u00a0\u00bbblack\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb20&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612985424532{margin-top: 30px !important;margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-3973616b5166336f0\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-3973616b5166336f0 uvc-2000  uvc-heading-default-font-sizes\" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-3973616b5166336f0 h3'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"\",\"line-height\":\"\"}' ><h3 style=\"--font-weight:theme;color:#000000;\">Parce que Vachouille veut compenser ses pets intempestifs<\/h3><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_wp_text]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Une partie du budget des assos sera pr\u00e9vue comme \u00ab\u00a0bonus\u00a0\u00bb pour les clubs pr\u00e9voyant des <\/span><b>actions \u00e9colos<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> n\u00e9cessitant des fonds (hors asso \u00e9colo)\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\">\u2022<b>\u00a0 Partenariats<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> locaux et \u00e9colos pour nos futurs \u00e9v\u00e9nements\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Cr\u00e9er un \u00ab <\/span><b>blablacar<\/b> <b>centralien <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bb\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Organiser un \u00ab<\/span><b>week-end vert<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bb avec des intervenants et des ateliers DIY \/ ateliers d\u00e9bat autour de la place de l\u2019ing\u00e9nieur dans la transition \u00e9cologique\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"font-weight: 400; color: #14213d;\">\u2022\u00a0 Faire de la com\u2019 aupr\u00e8s des auteurs centraliens pour qu\u2019ils arr\u00eatent d\u2019envoyer 2000 mails inutiles et trouver une alternative aux mails avec pi\u00e8ce jointe\u00a0<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Au niveau de la <\/span><b>Rez <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">: syst\u00e8me de location de mat\u00e9riel type imprimante-bricolage-etc, passation de meubles et de lampadaires, conservation d\u2019un jardin \u2026<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li>\n<h4><span style=\"color: #14213d;\">\u2022<b>\u00a0 Continuer<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> les pratiques mises en place par le BDE actuel pour l\u2019\u00e9cologie, en particulier poursuivre l&rsquo;initiative de kit \u00e9cologique des campagnes<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_wp_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-8449616b516633725\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-8449616b516633725 uvc-4482 \" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-8449616b516633725 h2'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:58px;\",\"line-height\":\"desktop:68px;\"}' ><h2 style=\"font-family:&#039;Aladin&#039;;--font-weight:theme;color:#000000;margin-top:20px;\">\u00c9l\u00e8ves internationaux<\/h2><\/div><\/div>[vc_separator color=\u00a0\u00bbblack\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb20&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612985424532{margin-top: 30px !important;margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-6143616b51663375c\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-6143616b51663375c uvc-7328  uvc-heading-default-font-sizes\" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-6143616b51663375c h3'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"\",\"line-height\":\"\"}' ><h3 style=\"--font-weight:theme;color:#000000;\">Parce qu'il y a plus d'\u00e9l\u00e8ves internationaux que de filles \u00e0 Centrale (gloupsi \u00e7a d\u00e9rape)<\/h3><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_wp_text]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Instauration d&rsquo;un syst\u00e8me de <\/span><b>parrainage <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">sp\u00e9cial \u00e9tudiant \u00e9tranger (en parall\u00e8le du parrainage habituel)\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Distribution d&rsquo;un <\/span><b>livret d&rsquo;accueil<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, avec une partie formelle (aide aux d\u00e9marches administratives&#8230;) et une partie informelle (explication des institutions centraliennes, BDX, parrainage, principe des campagnes \u2026)<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_wp_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-5734616b516633791\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-5734616b516633791 uvc-6080 \" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-5734616b516633791 h2'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:58px;\",\"line-height\":\"desktop:68px;\"}' ><h2 style=\"font-family:&#039;Aladin&#039;;--font-weight:theme;color:#000000;margin-top:20px;\">Sensibilisation<\/h2><\/div><\/div>[vc_separator color=\u00a0\u00bbblack\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb20&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612985424532{margin-top: 30px !important;margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-2173616b5166337c5\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-2173616b5166337c5 uvc-6925  uvc-heading-default-font-sizes\" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-2173616b5166337c5 h3'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"\",\"line-height\":\"\"}' ><h3 style=\"--font-weight:theme;color:#000000;\">Parce que Vachouille est un \u00eatre tr\u00e8s \u00e0 cheval (alors que c'est une vache lol) sur l'acceptation et l'amour universel<\/h3><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_wp_text]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Mise en place d\u2019un <\/span><b>groupe de volontaires<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> portant un signe distinctif (brassard&#8230;) charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 lors des soir\u00e9es (harc\u00e8lement, altercation), et d\u2019une <\/span><b>liste de num\u00e9ros<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de personnes \u00e0 contacter par soir\u00e9e en cas de probl\u00e8mes\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Sessions <\/span><b>PSC1 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">gratuites\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Organisation de collectes de<\/span><b> don du sang<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> sur le campus\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Organisation d&rsquo;\u00e9v\u00e9nements, de discussions sur des <\/span><b>sujets tabous<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> (les r\u00e8gles, les troubles mentaux, handicap et sexualit\u00e9, d\u00e9pression -coucou les confinements-, &#8230;)\u00a0<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Communication autour des <\/span><b>mois\/jours sp\u00e9ciaux<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> (Octobre Rose, Mois Sans Tabac, journ\u00e9e des Droits de la Femme, Dry January, Journ\u00e9e de la jupe)<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_wp_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-8021616b5166337fa\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-8021616b5166337fa uvc-3367 \" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-8021616b5166337fa h2'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"desktop:58px;\",\"line-height\":\"desktop:68px;\"}' ><h2 style=\"font-family:&#039;Aladin&#039;;--font-weight:theme;color:#000000;margin-top:20px;\">Cr\u00e9er du lien entre les diff\u00e9rentes instances centraliennes<\/h2><\/div><\/div>[vc_separator color=\u00a0\u00bbblack\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb20&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612985424532{margin-top: 30px !important;margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column]<div id=\"ultimate-heading-2036616b51663382f\" class=\"uvc-heading ult-adjust-bottom-margin ultimate-heading-2036616b51663382f uvc-524  uvc-heading-default-font-sizes\" data-hspacer=\"no_spacer\"  data-halign=\"center\" style=\"text-align:center\"><div class=\"uvc-heading-spacer no_spacer\" style=\"top\"><\/div><div class=\"uvc-main-heading ult-responsive\"  data-ultimate-target='.uvc-heading.ultimate-heading-2036616b51663382f h3'  data-responsive-json-new='{\"font-size\":\"\",\"line-height\":\"\"}' ><h3 style=\"--font-weight:theme;color:#000000;\">Parce que l\u2019important c\u2019est la COMMUNICATION. Recueillir l\u2019avis des \u00e9tudiants et les transmettre aux groupes de d\u00e9cision<\/h3><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_wp_text]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 3 membres de la liste au <\/span><b>CA<\/b><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 2 membres de notre bureau pr\u00e9sents dans le nouveau <\/span><b>r\u00e9seau de d\u00e9veloppement durable<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de Centrale Nantes<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Mise en place d\u2019une<\/span><b> discussion<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> entre les diff\u00e9rentes assos vertes de Centrale pour qu\u2019elle puissent mener des actions coh\u00e9rentes, voire communes<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"color: #14213d;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u2022\u00a0 Cr\u00e9ation d\u2019un<\/span><b> \u201cConseil des \u00e9tudiants\u201d<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> r\u00e9unissant des \u00e9lus du BDE, du CA, du CE et des volontaires centraliens, pour apporter une visibilit\u00e9 aux \u00e9lus du CA et \u00e0 leurs actions, en instaurant un lien entre les centraliens et leurs \u00e9lus (sondages, consultations r\u00e9guli\u00e8res pour les grandes d\u00e9cisions)<\/span><\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"font-weight: 400; color: #14213d;\">\u2022\u00a0 1 membre \u00e0 Ing\u00e9nieurs Sans Fronti\u00e8re<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\n<h4><span style=\"font-weight: 400; color: #14213d;\">\u2022\u00a0 2 membres \u00e0 la Junior Entreprise<\/span><\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_wp_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb enable_overlay=\u00a0\u00bbenable_overlay_value\u00a0\u00bb overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.5)\u00a0\u00bb overlay_pattern=\u00a0\u00bbtransperant\u00a0\u00bb type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612260508008{padding-top: 130px !important;padding-bottom: 50px !important;background-color: #000000 !important;}\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#000000&Prime;][vc_column offset=\u00a0\u00bbvc_col-lg-offset-0 vc_col-md-offset-0 vc_col-sm-offset-0 vc_col-xs-12&Prime;][vc_row_inner content_placement=\u00a0\u00bbmiddle\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1572362638484{padding-top: 6% !important;padding-bottom: 6% !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner offset=\u00a0\u00bbvc_col-lg-12 vc_col-md-12&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbblack\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb20&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1612985424532{margin-top: 30px !important;margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#fdc134&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_wp_text] \u200c\u2022\u00a0 R\u00e9tablissement et am\u00e9lioration des Chants de l&rsquo;\u00e9cole #soud\u00e9&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1271"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1271"}],"version-history":[{"count":17,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1271\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1584,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1271\/revisions\/1584"}],"wp:attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1271"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}